菲林相機單反新手一問

想買部菲林相機 放工影下相放鬆下
Pentax ME SMC 35mm F2.8
Canonflex RM & 50mm F1.8
Nikomat FT2
見到網上有賣呢三部 想問下各位意見
預算1500內 想問下有咩推薦
菲林單反為主 個人喜愛機械嘅聲

On9 po 拉

做咩on9

三部入面一定係FT2

咁Nikon FE同 Pentax Spotmatic

FE 冇電就影唔到，不過測光係用SPD所以多數都仲work，睇你會唔會用Body個測光錶

p.s: FE要上Ai或打後出既F mount鏡先用到測光，Non Ai同現代冇光圈環既鏡就唔得

Spotmaic就純機械，測光就算未死都唔會準得去邊，M42 mount多鏡玩

個人會揀FE ,千五應該可以買到1機1鏡

咁Ar-1同全部比較 唔該

AR-1 ?你指Nikon ?嗰粒係shutter release黎喎

Canon AE-1
樓上打錯

垃圾機

FE10最方便
一開始玩雙反Yashica 635
從來越嚟越懶就用fe10了

竟然 我上網睇AE-1評價好高
咁我以上邊部好
預算唔高

Nikon FE 加支 50.8 Series E ，又平又細

Pentax Spotmatic加大姑媽50/1.4，幾舊水有交易，機械機唔驚無電或壞電子嘢

咁AE-1P呢 我有朋友放 $1200比我 連個55mm鏡
值唔值得買
還是買Nikon FE

屌有冇P都係垃圾黎

唔該哂你 我決定買Nikon FE
唔買AE-1

你想全機械又平既: FT2 / Spotmatic /K1000/KM/KX

唔怕有電子野既: FE/FG/EM(得A mode)/EL

同埋唔好去咩菲林小賣部/昭和/image playground/一捲呢啲舖頭買機

有信用卡就上ebay買，出事有仇報

有信用卡 eBay有好多價錢好散咩價都有 唔係好識簡 好驚eBay中伏

我自己通常將item location set 做asia ，之後就多日本仔盤，分級通常就係Mint最靚仔，之後就EXC > AS-IS (壞) 咁樣，不過都係參考下就好，寫住Mint都要金睛火眼check佢啲相

Spotmatic sp同f 其實係咪冇乜分別？我見ebay都要成千☹️

FE